捐血人數跌5.3% 紅十字會設計「吸血聯盟」呼籲捐血

紅十字會輸血服務中心昨日公佈2017年市民捐血情況，全年有244,653人成功捐血，日均捐血人數僅約670人，較2016年成功捐血人數跌5.3%，遠低於維持血庫正常運作所需的日均1,100人捐血。中心行政及醫務總監李卓廣指出，目前血庫儲存量僅30%至40%之間，低於警戒水平，形容情況「都幾緊要」。他指由於本港人口迅速老齡化，血液需求量愈來愈大，年輕捐血者反逐漸減少，呼籲市民踴躍捐血，服務中心亦將推出多項措施鼓勵公眾多捐血救人，包括成立「給血聯盟」。

血存量降至警戒水平

李卓廣表示，去年捐血人數較2016年下跌，相信與天氣不穩定有關，因去年6月至10月本港受5次八號或以上颱風吹襲，血液收集工作多次因不穩定天氣而暫停或終止，令血液收集量大減，「如去年10月15日全天高掛八號及以上風球，當天血液收集量跌至零，加上過去數周的寒冷天氣亦嚴重影響市民捐血意慾，採血量下跌近50%。」

他指出，去年有逾31萬人參與捐血，但當中68,319人次因各種原因被暫緩捐血，包括過去數周曾傷風感冒及曾離開香港等，但血紅素過低是主因，佔52%。

據調查，逾80%港人缺鐵，這是導致血紅素低於標準的主因，而缺鐵是與飲食及生活情況不理想有關，「例如港人就餐時習慣喝咖啡或茶，這些都會妨礙鐵元素的吸收。」他表示，服務中心下一步將推動健康飲食宣傳計劃，推廣增加鐵元素食譜，希望改善港人血液質素。

李卓廣強調，網上傳言血庫將港人的獻血輸出外地為不實傳言，本港血庫所有血液全供本港病人使用，從來沒有向外輸出，反而本港曾由外地緊急輸入一些罕見血型，以救治相應患者。

他續說，中心將實行多項新措施，優化捐血服務，如延長服務時間及推出網上預約捐血服務等，中心亦推出手機程式讓捐血者能及時了解流動捐血車位置和時間、各血站最新資訊等。目前中心正推行「給血聯盟」宣傳及招募計劃，派出流動捐血隊到約定現場收集血液。加入聯盟捐血者將視乎捐血次數，獲頒發金、銀、銅顏色的捐血胸章以示嘉獎。

參加捐血聯盟的市民Doris是社企「夢創成真」的創辦人，她指自己及母親都是捐血者，去年母親患上急性白血病，幸獲全身換血轉危為安，因此十分感謝全港捐血者，Doris最近曾召集逾80人一齊捐血。

3名90後學生齊指，定期捐血不僅對身體無害，更能促進新陳代謝，他們會號召更多同學加入聯盟。

好典型嘅商家思想
吸完你血再賣畀啲公私營機構

吸血鬼

冇假放不了

學日本咁送啲動畫漫畫啲常精品仲好啦

搵藍血人捐啦
佢地咁愛國

憨鳩先會無償捐血

人口老化咪自然少人捐 好正常

捐血有半日有薪假囉
紅十字會訂定雪櫃都得

優化

有錢收既話 長期排隊

又要搵香港人笨去幫支那人？

我放工你又放工
我放假你又放假
d地方又唔就腳

繼續賴啦

叫新移民捐啦
我怕痛

你老母閪 收到嘅血少咗
賴天（天鴿 寒流）
賴地（市民去旅行）
賴人（血液缺鐵 血紅素低 年輕人唔捐）
從唔會諗自己有冇問題
問你啲血去邊 死都唔答

一齊攬炒，無所謂

以後可否同腦細講唔返工因為加入左吸血聯盟 要給血不了

廢青港獨既血無資格捐俾尊貴既中國人

傷身 不了

每日150隻 不了

睇親紅十字班撚樣講嘢
冇次唔係挑香港人機

改都改個好啲既名啦
屌你吸血

給私家賣給人 。紅十字會一日唔公開血的使用，去左邊，我係唔會捐

得高官同有錢佬先驚血庫無血

捐俾大陸人用呀on9?

我倒落海都唔益班高官

階級鬥爭

盤數唔公開嘅機構一律唔捐，無論血定錢。

李卓廣強調，網上傳言血庫將港人的獻血輸出外地為不實傳言，本港血庫所有血液全供本港病人使用，從來沒有向外輸出，反而本港曾由外地緊急輸入一些罕見血型，以救治相應患者。

屌 你鳩up

強制駐港解放軍同紀律部隊每年要捐兩次血，乜都夠啦
唔夠咪叫全體公務員捐埋一份
反正捐血有益身心嘛有咩所謂

捐完比啲吸血鬼啱阿

諗個咁嘅名真係on9當有趣

乜都冇仲要捐血，太偉大不了

一車車血運上支那，不了

SBT
唔通拎日假去捐血咩
所以都係果句 真係要生要死 咪捐血換假囉

捐血有假放都唔肯，證明社會功利涼薄，都係唔好逆勢而行

月經告急牌

啲開放時間咁唔friendly,拎嚟打多兩次j好過

捐完血然後畀私家醫院拎嚟賺錢？
不了

名副其實，的確係吸血

損比大陸仔
不了~

我血比唔起高級支那人

「給血聯盟」

不要要供樓，捐了血又冇得坐關愛座

成班新移民捐過血先黎吸血啦

日本仲可以儲分換米 換牙膏

綜援撚應該強制捐，依樣係佢哋班垃圾寄生蟲對社會唯一可以做嘅貢獻。

同埋所有公務員

全港打工仔嘅老闆已經組成咗吸血聯盟吸緊打工仔嘅血啦，仲要我哋自願無償俾你吸多round

我捐精比個廁所仲好啦 益比d藍屍

捐你老母臭閪咩 成個社會最叻打壓後生仔
有事又黎求後生仔捐血

當香港人係on9咩吸血鬼

咁中國人來港醫病(例：沙士教授)點計先？點解無記者質詢佢？

捐完又要返工，不了。

又要咁撚誠實既

扣稅我ok

睇佢死款就算送動畫漫畫啲精品，都係送屎羊羊甚至自己設計啲19人物架啦

送俾人都當垃圾，計我話都係折現最實際

紅十字會可以考慮下開假紙比捐血者

大陸人又係好憎捐血
香港人同大陸人融合得好快

李卓廣強調，網上傳言血庫將港人的獻血輸出外地為不實傳言，

啱，紅十字冇輸出外地，輸入內地咋。

返工不了

點解次次紅十字會既發言都咁搏屌

叫佢地買我地啲血再諗

紅十字會完全無去研究下點解少咗咁多人捐血
唔知個原因，點可能解決到個問題

政府咁撚多錢，去買血啦仆街

>> 本港血庫所有血液全供本港病人使用

咪遮係新香港人, 不了

全盛時期嘅紅十字會一日可以有幾多次告急？

有假放，不了

有價有血
無償幫人？
你地加油

強國唔夠血
香港咪日日告急

我港獨精神深入骨髓
廢事荼毒你啲愛国人士

又捐比國內人士 ..:<

早排車禍班港豬捐嘅血用完拿

屌你老母廢老咩都攞到盡

咁樣倒自己米

不了

邊位天才諗個咁嘅名

邊條on9仔諗呢個名出黎？

完全同意
有半日假拎
定期捐又怎話

半日咁少
一日都未必捐啦
要返工，不了

呢十年增加咗成百萬支那移民人口，但捐血數字反而下降，反映香港人就繼續無賞做大好人，上面落黎嗰班蝗就當你on9，冇貢獻不但止仲不斷接收資源

你唔係捐俾呢班頂心杉下話

如果立法捐完之後公司一定要俾日有薪假，睇吓迫唔迫爆捐血站

半日 夠嫁啦
港豬半日已經好感恩
同埋紅會個問題係我放假你又放假
你唔洗ot 我要ot

強制公務員捐

李卓廣強調，網上傳言血庫將港人的獻血輸出外地為不實傳言，本港血庫所有血液全供本港病人使用，從來沒有向外輸出，反而本港曾由外地緊急輸入一些罕見血型，以救治相應患者。

其實有人懷疑都唔怪得人
班官誠信係咩程度，係有目共睹，路人皆見
當時傳聞北京話鬧血荒
香港紅十字會又咁巧合話香港唔夠血

大耳窿集團咩

其實好多人嘅工作就算有假放，放假時嘅工作都會堆埋俾你放完假做返，都係不了

一直都覺得捐血好有意義，以前由讀緊書開始一年會捐兩次450cc血，通常仲會拉埋啲fd一齊捐，但近幾年已經冇再捐

因為近8年我住嘅地方、娛樂消遣嘅地方甚至工作嘅周遭都越黎越多強國人，意味住同一個社區入面真正香港人嘅比例越嚟越少

我一路都冇質疑過紅十字會收完血會拎出香港，但係太多強國人嚟香港用香港醫療資源，啲血拎去醫院我保守估計最少有3-4成最後會俾強國人用到，一諗到自己啲血會輸入去強國人體內就覺得好污糟好嘔心，每次諗到呢到都會令我想捐血嘅意慾冇晒

我知其實有真正嘅香港人係需要輸血，但係好對唔住，我過唔到自己個關，如果唔完全停止強國人移民嚟香港，我唔會再捐血，亦都唔會再鼓勵身邊親友去捐血

如果生活喺香港又有長期病患嘅話，衷心希望各位最後可以無痛離去呢個咁黐線嘅世界

我諗而家嘅紅十字會應該可以告急多幾年，然後幾年後開始就會有啲高官同藝人出嚟做捐血show

利申：自己每日生活都好小心，出街會睇路、特別注意周圍有機會令自己流血/受傷嘅地方，暫時身邊親友都算健康，唔需要輸血

捐血救班蝗蟲 南亞 同埋 班寰官 or班寰官既仔女？ 不了

千其唔好捐。
150 隻。
仲要托高樓價。

唔見政府比我免費睇醫生？
捐個正on9.

私家醫院紙巾都收貴我
我d 血免費比佢去賣 收服務費？
邊個比輸血費我？

吸血聯盟

中二病上腦

捐血人數多就屌香港人一窩蜂去捐血冇用
痴撚線

廢青啲血太毒 班老野頂唔順 不了

啲血賣哂比大陸啦
捐黎把撚
屌你老母

似係搵支那人搞呢個design
正常香港人邊會話自己係吸血

諗起黃子華
要我將身體入面嘅液體過去第二個人度, 又唔係做愛?咁唔洗諗

人哋本身諗住食字先叫「給血聯盟」
但大家好自然就會諗返「吸血」，覺得自己係被吸血嗰個，而吸我哋血嘅就係每日嚟緊香港人嘅157
所以會好反感
只能夠講，字唔可以亂食

上一次仲要屌鳩人一次過走哂去捐

捐又比班仆街屌，唔捐又比班仆街屌

屌你老味我欠左你地紅十會咩？

自稱自由市場、資本主義至上
血要用捐? 唔撚係掛?

香港地產/紅十字會聯手組成吸血聯盟

有錢收或者一日假既話血庫爆左十世

血？畀錢買啦屌你老母

強制要警犬捐就解決到問題

新公屋全部配比大陸人

香港人住棺材房仲要比人吸血

吸血聯盟

屌那星，幫人？ 邊撚個幫下我？ 住都成問題呀屌你老母

支屬香港紅十字會梗係學埋晒啲蝗語

基本上用廣東話諗呢個名既都知道聽落唔老黎

係大陸喱先鐘意叫咩 給力 給血

紅十字嘅朵都臭曬

講到咁有愛心
叫紅十字會啲員工捐未得囉
仲洗撚呼籲市民捐血咩 戇鳩鳩

乜佢地冇PR嘅咩？講嘢學唔好咁un耳都唔識

屌原來真相係咁醜陋，我從來都冇捐過

你第一日上高連登 ?

啲points 一早係2登講左n年

冇諗過無賞貢獻好似俾人當老奉咁離譜

給血聯盟

早排馬場巴士意外咪好多人捐血囉，咁快用曬喇？

根撚本唔應該係無償捐血
大家各取所需有咩唔好點解要免費
搞到好似老奉咁

其實要有錢收的話，血十字會就唔夠經費，最後又係街頭募捐呢招，又係向市民申手

咪學東華保良局個d搞囉
差唔多1年捐幾次就大把錢

無人捐 政府高官無血可輸 會唔會立法強制捐血

唔捐就罰錢

有咩東冬瓜豆腐 咪大家攬住一齊死囉
聽落其實幾公平。

應該刑事 要洗家8月15日
入到去要日日抽血

讓領導人先損

捐血的死pk其實就係建制派

只有當有錢人同黃絲中產見血庫無血開始怕死, 呢班人先有足夠力量迫政府改革

你地唔捐 唔怕萬一自己有意外會失救咩
怕架 不過我咁撚窮 又冇樓 女友又送帽俾我戴 揀左個有老豆送樓嘅男人 我連條友叫咩名都唔知 咪由我死囉

捐血扣稅

肯定唔可能免費比你

叫廢佬捐